林全：台灣的大學共163間實在太多 已嚴重超過合理數量

1.媒體來源:

自由時報

2.完整新聞標題:

林全：台灣的大學太多 已嚴重超過合理數量

3.完整新聞內文:

〔記者陳鈺馥／台北報導〕

台灣少子化日漸嚴重，連大學生畢業也只領台幣22K，國民黨立委蔣乃辛今針對大學退場機制質詢，行政院長林全備詢時說，不一定每個學生都要念大學，台灣的大學非常多，已嚴重超過合 理數量。

蔣乃辛指出，近5年來大學入學率99.8%，招生缺額人數越來越嚴重，幾乎呈倍數成長， 預計至2021年新生人數只剩下十六萬人，到底有多少間大學要退場？

林全說，難免要有大學退場，退場過程要能把配套做好，不能造成太大衝擊。
蔣乃辛進一步追問，台灣163所大學要退場多少才適當？林全表示，「沒有統計數字 不敢回答你，」但不一定每個學生都要念大學，台灣的大學非常多，確實已嚴重超過合理數量

係台灣讀大學=垃圾

人地有民主 你有無？

香港都近六成

人地有都改變唔到係台灣讀大學等於垃圾嘅事實㗎

民主關大學質素事？

客觀而言台灣入面摺八成甚至九成既大學咁唔算過火

崇台忍:人地有民主

(咁其實同大學多又廢有甚麼關係)

台灣唯一大學係台大

總之人地有民主，你地香港人無資格鬧

台清交成政師都算係既
中字輩可以轉型做職業型大學
計埋台科北科淡江輔仁呢d老牌職業型大學

加埋陽明北醫國防三間醫學院

一共17間大學 我覺得已經好夠

剩返既轉CC 又好，技術學校又好，總之唔好乜鳩都升格做大學

合併，集中資源

幾時到香港減大學學位

台灣大學用華文教學係死症

台灣根本就垃圾黎
唔好囉台灣民主串鳩人啦
台灣既所謂民主只係呃選票黎黨爭清算
民智未開否決一個議案要衝行政院要霸佔
所以台灣人講民主簡直係侮辱左民主
你全部議員總統都係民選出黎
否決一個議案仲要用咁橫蠻既手段？

台大都係垃圾

咁做姐係等於
侵侵贏左有少部分民眾佔領白宮迫佢落台一樣
公然侮辱民主

政大 狗也不屌 垃圾學校
係教授水準高 設備資源 如同垃圾

台大一鳩樣

真呀

屌你老母一個民主國家，係議會用民主程序通過一個法案，你幾唔滿意都好，佢用既都係民主程序，而且呢d程序係大家一直都同意既，咁有咩好講？真係唔滿意咪下個會期拎過半數議席廢除佢囉，再唔係就公投，台灣有公投法既

班撚樣就唔係，完全漠視民主程序直接沖入議會阻止個議案通過，完全係赤裸裸對民主制度既沖擊

你可以遊行，可以說服你既代議士，但唔係用咁野蠻既手段架下話？而家比你沖完，阻止到個決案，咁下次藍營又搵人去沖，議會係咪又屈服？咁不如廢鳩左個立法院算數啦

最撚柒既係，上左台竟然走去清算對家，判自己友無事，完完全全係鼓吹緊對家用野蠻手法完成政黨輪替，反正自己友上左台就無事

不過呢樣野又唔可以瀨哂綠營，呢d野完完全全係藍營做先既

睇黎巴打成日睇台灣時事
幾了解台灣政治氣氛

一入嚟就見到台狗吠

籃營習慣養狗咬自己
自己又唔識教狗
共產黨係咁 民主黨係咁
家下綠營上台
有邊一樣係處理緊民生議題
只有清算籃營黨產
軍公教年金改革又係清算老籃男
做鳩馬英狗貪污可惜告唔入
其他政策就係開放美豬 開放核食
同性戀婚姻合法化 一例一休
不過蔡英文綠營比人屌到幾仆街都好
好似當年馬英狗籃營一樣
過幾年d選民又好似失哂憶咁又選過

仲有綠營而家開始想立國安法
知有人想反佢 做好哂準備
有合理懷疑已經可以上門拉人
有d中共味出黎啦

我去澳門d forum好多澳門撚猛咁奶呢間政大同台大
我心諗...

島嶼天光

香港的大學共8間實在太多 已嚴重超過合理數量

只係澳大更加唔掂姐

你係咪覺得自己講野好有趣

人講大學你就講政治制度
不如拖埋你老母出黎講好唔好

其實都係

台灣肯集中哂資源谷十間八間肯定唔似宜家咁台大獨大

澳門本身無勁大學，奶台灣都正常

橫大is good

重惡過共產黨

五毛

服貿協議涉及國家安全
國民黨問都無問就話要三十秒通過去投共
呢D叫民主

屌你，唔同意咪駁囉 一黎就屈人五毛好似自己好撚叻咁

軍公教唔改華會爆煲架五毛

未計自資私立
今年香港回歸二十週年
由九七開始既低出生率後遺症已經殺到大專

咩問都無問過？人地係majority係咁架啦，慘得過人地每一席都係民主選舉拎返黎

議會多數派係咁架喎，唔見你屌下美國共和黨任命保守派大法官？一樣都係問都唔駛問民主黨就直接過，民主黨想拉布都拉唔到，你又唔屌？

一個城市有十間大學同咁多間大專都好多
台灣只不過二技叫大學咋 咪又係同QF4同lv

國民黨份投共服貿協議係從未咨詢過人民架
份協議有唔妥當然要出黎啦
正如香港反國教一樣都係無咨詢就推架
咁唔妥當然要出聲啦
難道你都支持國教

真心認同呀，18%已經太多。學生人數開始減少，唔應該再批私立大學/大專數目。

2013年6月25日，立法院朝野黨團協商決議：「海峽兩岸服務貿易協議本文應經立法院逐條審查，逐條表決；服務貿易協議特定承諾表應逐項審查、逐項表決，不得予以包裹表決，非經立法院實質審查通過，不得啟動生效條款。」

2014年3月17日，國民黨立委張慶忠拿到麥克風，用30秒宣布會議決議：「出席人數52人，已達法定人數，開會，進行討論事項，海峽兩岸服貿協議已逾3個月期限，依法視為已經審查，送院會存查，散會。」

至此，社會大眾期待的服貿逐條審查宣告無望，台灣民主憲政陷入空前危機。

原來咁樣叫民主

大陸都係華文教學

台大電機吊打香港

國家本身用咩語言咪用咩語言教有咩問題?

難道所以入大學既人都要英文聽讀寫都得先俾入?

英國狗

人人都應該有受教育既權利 點解為左小數人既學位價值而令其他人得唔到受教育既機會?

香港700萬人有8間大學。
台灣2300萬人有163間大學，大專職專加埋有190間。
明顯on9

香港太少，台灣太多

咁不如人人都應該有權讀博士呀
0分都俾佢畢業好無

閣下說得合理，但受教育權利，唔需要包括專上教育。真目前香港有十數間私立大專已經足夠有餘。

香港咁都叫少
香港已經有八大 重有私立 八大ive又開自資
重未計海外升學
香港一年有過萬個大學生畢業 我想問有幾多職位係適合大學生
新加坡得兩三間大學 有無人話佢地教育水準差

有得讀同畢到業係2回事

我地香港連學聯都冇民主 班民主撚幾時佔哂香港所有大學

你唔好偷換邏輯

1)台灣立法院係全民直選產生既，所以佢本身就代表人民，有咨詢當然係好，但唔係必要，因為委員本身就有民意授權，即使無諮詢都違反民主程序。香港立法會唔同，立法會有一半議席唔係由直選產生，所以佢唔諮詢就有問題，因為佢無能力代表人民

2)而家講緊既唔係服貿既內容投唔投共，而係講緊兩邊既手法問題。你話藍營無諮詢人民，呢個的確係做得唔夠好但唔係必要；相反你幾萬個學生想用暴力手法阻止代表2300萬人既立法院，就一定係對民主制度既沖擊（你唔好又話咁香港人唔應該佔中，我強調多次香港立法會代表唔到人民）

3)如果你不滿立法院既規則或者組成方法，咁就應該一早走出黎反對，而唔係有服貿先出黎發爛。咁樣係輸打贏要，立法院對你有利你就唔出聲，對你有害你就走去用暴力干犯，個個都係咁既話其實可以唔駛要立法院

全世界都可以叫人人都有權讀大學
只要你成績合資格就可以
但係無理由好似台灣咁入U率幾乎百份百
咁拖低哂大學生水準有咩意義

快D走去屌共和黨，人地為左任命大法官連議事規則都直接改鳩埋，仲仆街過曾鈺成

服貿一早有人反對
係國民黨驚越多人反對向共產黨交唔到差先至要三十秒通過 審都唔俾人審議呀五毛
民意授權就可以審都唔審就通過
全國人大呀

真係好撚餼餒，打左咁撚大段野，點知都回D「服貿奶共，過左就係唔民主」既垃圾

抵抗權，指的人民對統治者已不正的法律侵害，壓制人權時，有反抗的權利，由自然法衍生出，德法皆在憲法李有明文規定 德國會將其規定於憲法之內，主因是考量制度不可能健全與完善，以至於發生了希特勒事件（符合法律制度修法改至專權，符合法律制度殺猶太人）以避免有類似情形發生，當統治者合法確不正時，人民有反抗的權力，所以當人民是為了對抗合法卻不正的統治時，該行為違憲法保障而不會違法所謂公民不服從，指的是基於良心，刻意地、公開地、集體地違反法律的行為，主觀上訴諸法律的原則，並心悅誠服接受法律的制裁，遠超於個人利益之目的。

咁樣30秒通過法案 有左先例 咁下次直接回歸中國都係30秒之內既事

原來你認同一有民意授權就可以行暴政
連程序公義都可以唔理
五毛果然係五毛

係係係，沖入立法院一定非常符合程序公義，得未

台灣憲法規定大學自治 大學點收生 咩課程都係由大學自己決定
咁某D所謂大學將收生分數降到好低 咪造就成入U率百分百既現像

國民黨先承諾逐條審議
跟手反口然後審都唔俾人審三十秒表咁決法案就叫公義

所以你咪露底原來你係反佔中五毛囉

於最後一場公聽會結束當日，張慶忠表示：依據《立法院職權行使法》第61條，「各委員會審查行政命令，應於院會交付審查後三個月內完成之；逾期未完成者，視為已經審查」，他依此認為「服貿協議早該生效了」。

咁樣規避正當程序叫民主 咁下次咩法案都可以咁樣通過啦係咪? 放上議程 拖足3個月 通過

佢而家制度唔係唔建全

上邊已經講左，你有不滿可以下次大選搶過半議席出黎推翻佢，亦都可以搞公投，台灣有公投法，有足夠連署就可以發起

但班學生無採用到呢d手段，而係直接咁沖入立院，咁樣去行駛抵抗權真係合理？

你唔止偷換邏輯，仲係盲既

五毛果然係五毛
人地國民黨反口跟手唔俾人審三十秒交付表決呀 人地三十秒搞掂等人無聲出重點搞公投呀 三十秒搞公投呀
你三十秒搞俾我睇呀
你真係重叻過戴耀延 你肯搞香港實有民主呀

你咪俾我重盲
國民黨無咨詢都算 先承諾逐條審議法案反口跟手唔俾人審三十秒交付表決想暴力通過呢點你一D都唔提

立法院審議法律案，須在不牴觸憲法之範圍內，依其自行訂定之議事規範為之…法律案之立法程序有不待調查事實即可認定為牴觸憲法，亦即有違反法律成立基本規定之明顯重大瑕疵者，則釋憲機關仍得宣告其為無效」，簡單的說，依據前開大法官解釋意旨，立法院對於兩岸服貿協議的審議，也當然要在不牴觸憲法的範圍內，依立法院自行訂定之議事規範為之。
然而，依據立法院議事規則第四章至第六章規定之立法院議事程序規範意旨，國會開會至少應有宣布開會、報告事項、詢問、討論、表決等「正當法律程序」要求，但國民黨立委逕自宣布通過兩岸服貿協議，並未踐行立法院議事規則上開最基本的「正當法律程序」規範，顯屬違反法律成立基本規定之明顯重大瑕疵，對於這樣違反議事規則通過的服貿協議，應認定違憲無效。

我無話學生行使抵抗權係合理 不過法院話左俾你聽行使抵抗權係咪已經到別無救濟途徑既時候必要作出既行為

而且你講既民主程序咁樣叫有效既話 咁某黨30秒內通過某D法案後 開晒先例 再後幾次又係咁將成個國家憲政體制改埋 係咪又要等下次投票? 有無票投都係問題了

唔洗同佢地太認真巴打
佢地只對人不對事 只會針對
根本太陽花所謂黑箱作業
完全可以用議會程序去推番
係綠營專登用呢次事件去做大自己政治光環

咁姐係你都覺得佢地咁做唔合理啦
咁仲有咩好嘈

國民黨當時過半數 重點會傻到用議會去推翻自己通過既法案

國民黨唔俾人審議法案三十秒交付表決就唔叫黑箱作業

但而家佢話呢個係民主程序嘛 議員係民選 所以下次投票既時候推返 我咪話上面既民主程序無效 又別無救濟途徑 咁咪行使抵抗權囉 而且法院判左無罪 即係司法都覺得行使抵抗權係合乎要件啦

執剩10間就差唔多喇

我都係咁話

收皮啦撚樣

民進黨都有1分瑩
陳瑩一分鐘推一例一休
一日開幾次公聽會分散係唔同地方
唔通三十秒就係黑箱一分鐘唔係？
D學生咁反黑箱點解唔走出黎反呀
因為無左政黨既傳宣
無人走出黎話要攻佔行政院
難委左520之前同蔡英文
一齊走上街頭既勞工團體
根本就係政黨利用拎光環

之前有個下年去讀電機搵埋我問我拎資料啦

有冇人知香港ugc計埋non jupas有幾多%?

20

不如理掂香港呢邊先

學生越黎越少，學位唔見得少左，好快變到人地咁

基礎教育就係，大學就唔係啦

台大電機好似唔少奧數奧物撚
再加埋全台二類成績最好果批人入哂去咁滯
我地香港學生就咁過去會唔會死得好慘？
就好似大陸清華既IIS 同 CS 咁神手雲集，超大競爭？

D 學生贊成一例一休咪唔反囉五毛

冇經濟，民主終會支撐唔住

九七年開始出生率低
學生唔夠呢個後遺症已經殺到大專啦

上面係咁話要cut香港大學學位嘅，究竟知唔知香港入讀大學個比率比其他發達國家係低

唔夠人講就叫人收皮
抵你香港人無民主啦

如果當年AL有修讀pure maths+applied maths+phy我唔覺得會輸俾班台仔

利申本人AL bio stream
睇過台大yr1普通生物學期末份卷好簡單

香港都叫低
新加坡夠少大學啦
又唔見有人話新加坡教育水準差
多大學唔代表一定係好事

另外之前ptt俾台仔睇過香港AL 2005份pure maths
佢地話我地pure maths d calculus仲難過台大商科d calculus

計埋non ju邊有咁少

真係差唔多，20幾，唔過30，計埋asso先有近60

所以香港係咪無必要搞asso
DSE AL唔得就唔得啦
就算讀asso但係得咁少non jupas 位
讀唔到大學就兩頭唔到岸

18% ugc
唔夠10%係non ugc，姐係樹仁恒管明愛果啲

巴打是咪想講ugc and non ugc
non jupas只係講非jupas咁申請，其實通常都係ugc

今年dse得50000人都無, ugc位無記錯有14500?
差唔多成30%

而家dse考生人數少過以前會考好多

ugc唔止比jupas架，non jupas都會有

一直講「今次三十秒過服貿，下次三十秒變獨裁」其實係滑波謬誤，我亦都理解唔到點解有咁既講法。試諗下如果國民黨走出黎講「拿，上次三十秒過服貿ok，今次三十秒回歸大家都唔好反抗」，咁樣既講法真係會有人接受到？無論三十秒定三十年，獨裁議案出台都會係應該反對架啦，唔會因為上次用三十秒通過某件事ok，所以今次用三十秒通過獨裁法案都得架喎

如果下次係三十秒變獨裁/回歸，咁當然應該行駛革命權去阻止呢類議案，因為已經無制度上可行既方法去阻止呢條議案運作

但服貿唔係，即使服貿當下通過左，係完全有方法日後取消佢，舉例講，假設當日學生無沖入立法院，服貿強行通過，然後民進黨立委&總統選舉大勝，咁民進黨上台第一日就可以即刻廢除服貿，所以學生沖入去既行為可以話係多餘，而呢個多餘既行為係直接沖擊緊個民主制度。共產黨買左咁多黑社會係台灣，你同佢鬥沖立院？

入讀率低唔係大問題，最重要出黎有質素保證。依家ugc and 其他，兩分的方式已經好理想。

non ugc點樣質素保證

ugc都話可以同一科肥兩次就踢

係，識條友，香港學生DSE 5科5**，神科成績入台大電機讀
1年而已，已經快要讀不下去，要quit U咁濟
比人屈到PK

AL已是大學YR1野，你唔可以咁比
BTW,台大電機係堅變態
佢知個個好勁，d卷都刻意整到好難

香港人，入大學前一刻=最勁狀態
之後就dup哂

班ugrad連講句英文都口窒窒

如何擊敗巴塞
人地勁既就話唔可以咁比
我唔質疑台大電機勁唔勁，但就算臺清交成大部分人都唔勁
話ugc英文廢，是但搵個都夠屌打臺仔啲英文la

我今日強姦完你啊媽，你阿媽日後係咪可以取消佢

我都話你係五毛啦
要買怕班黑社會

咁當年泛民應該又佢過23條
唔應該出黎遊行 包圍立法會 OK

Non ugc其實都受教育局監管，有一定要求。但non ugc最大保證係市場競爭，汰弱留強。

你已經低質到我連駁到廢事就唔好出黎獻醜啦

我點夠你低質呀
買怕共匪黑社會

你呀媽比人老強個陣一刀斬死施暴者，比人告誤殺一樣告得入

我已經講過好撚多次，香港立法會無民意授權，唔可以同台灣立院比較。香港人連燒左個立法會都無違反民主原則因為立法會本身就唔係民主選舉既產物

你就係咁屈我支持廿三條，反佔中（我明明講左佔中同太陽花唔同你都係要屈）。定係你腦部發展不齊全，頭腦簡單理解唔到個分別？

我同上邊個巴打一段又一段咁學術討論緊既時候，你就抽幾句出黎講話捉到你啦五毛乜乜乜，小學雞到咁其實你不如收下聲睇下野算鳩數啦

親身入去後好多都好勁 我已經排除讀外文讀醫學個班

應該咁講 點解你會覺得易
畢竟AL係year1野係主要 另一方面係台灣中轉英問題 想減低考試難度
包括俾書題目你做 之後考試照出咁

如果你係睇普通生物學丙當然易 因為係一個introduction course 而且係當一門通識
但如果讀甲就好深 又多野背又考得難

我就讀Phy Chem Calculus 係甲 calculus係同電機一齊上
已經好難 而班電機仔女個個考試都起碼77係平均分

只係人地學個方法係死讀書 唔係香港咁重應用

仲有外語大學

但現實根本番唔到轉頭，家長學生學校無一個會同意

不過而家都開始好多學校合併，呢個方法應該可以慢慢整合多餘既學校同學位

唔比較英文既話
我敢講佢地讀理工科既人吊打香港讀同科既人

真係得啖笑
真係唔知你份自信邊到黎
每個地方都有勁人
係咁咪香港呢2個字比左個大光環你

人工又無得好似十幾年前咁標青過人
仲要市民孭債 仲要幫政府降低失業率

唔通樓豬MIT屌打台成清交

向美國人眼中，香港同大陸係無分別，都是第三世界國家
美國才是第一世界

成日sell英文
港人d英文向美國人眼中咪又係鳩英文

我用台大醫同港大醫 班學生英文水平都差唔多

其實台大醫排名唔差
仲高過香港中大

台灣醫療水平唔差
之前馬尼拉人質事件其中一個受害人
係香港做唔掂個整形手術
醫學會最後refer佢去台灣做
一做就搞掂

咁只能代表醫美唔差，台灣真係通街醫美診所

仲有間中國醫藥 世界排名好似仲高過師大

另有半邊肺個單野

仲有高雄醫，成大醫，中山醫

要接受專上教育唔一定要大學學位
好似美國同新加坡搞community college同polytechnic 就得
唔應該為左遷就大多數唔願意承認自己廢既失敗者去犧牲辛辛苦苦攞到好成績既人既利益
你要既垃圾大學台灣大撚把，唔該唔好要香港既大學收班垃圾拖低排名

你個排名邊到黎？

都話人地有民主
你地唔準笑

你唔好吹到話SAT滿分去台灣讀？

DSE 就唔好拎黎講啦

追到第三頁笑撚左出聲
民主國家就唔比衝 反對一個議案就要等換屆先用選票換人 咩logic黎 如果真係咁 馬英九應該好撚後悔冇三十秒通過兩岸統一 你班友咪反呀 我係人民選出黎架

中文讀感覺上科研會多啲突破
英文讀就易啲同外國接軌

咁諗只係因你未master到英文

QS

唔係吹，真人真事

其實真正勁既，英唔英文並唔係問題
你睇下香港八大幾多大陸人教授就知啦

請停止用睇唔起台灣既心態去睇台灣了
香港已非以前的香港了

年金改革有咩唔好? 班仆街親共藍屍抵撚死

香港有廢除公務員長俸既話,一樣大把人支持

人地多大學 都要批鬥人 肉撚酸

香港變差
台灣更差

發現樓主開post成日踩台灣
係咁用05AL pmathsp2插台大微積分
但好拎唔拎拎份淺做例子

中華民國一向係幾舊屎

台灣根本無勁過，咁大地方同人口，都只係同香港新加坡一樣係亞洲四小龍，仲要唔係龍頭

服貿？

港狗唔洗感覺良好了
在美國眼中，香港=大陸，都是第三世界國家

我其實我係台仔面前講過 中華民國呢幾年=屎 佢都agger

non-institutional嘅民運不嬲係正常民主一部份
西方國家都唔會係因為個制度係民主產生所以就可以完全禁止制度外嘅運動
最重要係制度外民運有底線同始終唔會override左民主制度/政府
太陽花學運個目標 (服貿) 最後其實都係入翻制度入面解決

擺低粒膠想點？代表你乜9都回唔到？

駁唔到

係姚明眼中 個個都係矮人

所以190 cm = 150 cm

goodest logic

香港人均gdp高台灣幾條街

第三世界wo

屌！我想當年DSE得10分都入到台灣嘅國立大學

回都廢事回你呢個港巴佬

agger

你sub-degree 肯認真勤力既,要升返上u 根本唔難(當然入返神科呢d 就唔適用)

就算唔認真求pass,出黎一樣可以讀返part-time/distance learning degree 慢慢上

D亞洲國家見美帝搞普及教育同博雅教育搞到好似好成功,就照搬以為一樣掂

其實係人地地大物博人又多,外來精英又多,先可以咁玩

博雅教育尤其D common core 同 濕鳩PE class 係亞洲社會推行就變左學生既一種負擔,人人都係諗住揀易高分易pass 既 course 黎讀,過左就算,完全唔符合當初原意,大家心入面最BUY 既,都係歐洲式工匠教育,你只係讀自己major 既course 就畢業,無哂果D 濕鳩course 玩殘自己

仲有普及教育方面,你地睇下韓國就知咩事,同台灣一撚樣,大家邊瘋狂堆學位,邊準備考試入三星LG現代,中小企既工係無人肯做,寧願係大企業做斟茶遞水都唔做中小企

呢D職場生態我諗無香港人想係香港見到

支那人

台灣大學啲科好多都係職業訓練科黎

但係有好撚多無謂野,一定會有:

Service Learning (2~4個sem)
PE (4~6個sem)
通識 (1x~2x credit)
仲有有英文畢業門檻(考toefl/ielts/gept)

大學中文讀以前CE/AL 中國文學野,勁多古文
英文就似中學果種syllabus,冇tailor-made 比自己major既英文course
基本上所有科都冇tutorial class
free elective 既credit唔可以用黎計落minor 度,一定要過左grad requirement打後既credit 先可以用黎take minor

如果係職訓,個課程設計就唔會咁樣啦 睇下city poly

英文畢業門檻 睇下就知膠

要求 Ielts 3.5 都夠膽寫出來 on99

你唔知支那人係形容中華民國

回唔到就話廢事回

果個ranking吹到台大medic勁過京都大學medic添

其實就算想讀神科你都可以係second degree先讀，唔一定要係高中公開試一下子讀到。

QS都拎黎打飛機
個評分大部分係self report, 勁多人鳩填

都係既
不過我覺得美帝有樣好就係Medical/Law School 要讀完個Bachelor 先入
可以避免左D人升大學集中哂係呢兩科度,可以跟自己興趣讀完個Bachelor 再算

平時就拎ranking打飛機
宜家ranking高過你就話個ranking on99

讀完degree 先讀 medi or law 感覺上成熟啲
始終呢啲科ethical judgement 都好重要

已經太高分啦

香港人從來冇攞過大學ranking黎打飛機,因為香港既學術水平一向唔係同你呢D二流亞洲國家去比
你問下D鬼佬聽過咩岀名既亞洲大學
十成九都話係HKU HKUST NUS 或南洋理工(NTUSG)
最多加埋東大，你係唔會聽到有鬼佬會慕名去台灣讀大學
大陸是但一間復旦武漢呢D一線名校都好過台大，北大都唔洗岀

美國都係postgrad

on9,我向度問人，人地只識東大
香港向佢地眼中只是第三世界

港狗最愛強詞奪理

個台仔已經潛左水

你邊到問人呀

美國啊!

你班友真係on99
你試下問香港人識唔識
UCSD, Brown, Columbia, Machigan 果啲?
咪又係好多人淨係識 harvard, MIT 果啲
咁係咪代表ive league入面既好渣？

根本問人識唔識黎睇間學校勁唔勁

美國邊間呀
上年exchange同人講我HKU/UST，個個都知邊間

係有啲人唔知CUHK同HKU有乜分別

自膠

又係反台post 起底功能係咪咁難用

姐係咁,美系國家唔識oxbridge u toronto外既英聯邦大學係唔出奇
你同佢地講咩icl,ucl,warwick,manchester,waterloo,mcgill,umelb,unsw佢地可能聽都未聽過
相反我地香港好多都唔識ucsd,uw,umich,dartmouth(雖然係ivy league),utexas austin,gatech,uiuc,cmu 呢D 美國一流名校

大家根本生活係兩套制度,兩套模式,兩套文化圈,完全唔交叉
但論國際影響力,美國名校高好多,始終英國二戰後收左大半皮,好多都出走左去其他國家,特別係美國,加上美國吸左好多當年流亡既歐洲學者,基本上實力好難被撼動

所以樓上班友係度講有無人識香港啲大學黎代表勁唔勁簡直係柒過碌蔗

USA number 1!

USA才是Superpower!世界一哥!

仲要拎nus hku 呢d 黎比
你話東大京大呢d 可能真係識，因為一大堆諾獎得主。但係nus hku 台大呢d 唔識有幾奇，Asia region 入面可能知名度高，但係係咪去到worldwide level 就各花入各眼啦

亞洲只有日本配做文明國家

台大電機qs先排27
已經見班台灣人出晒新聞打晒飛機
大班台灣forum吹到台大電機世界第一咁
hku civil qs 9
dental qs 1
都冇台灣人打飛機打到咁勁

垃圾五毛又出嚟開工了。請善用起底功能。

台灣搞電子係勁
香港廢到甩轆

見PTT班垃圾台仔狂踩香港唔通我地又要奶台仔屎眼?

DSE呢d垃圾試都好拎出黎講
我識有個AL 3B2C去台灣讀chem屈哂班台仔機

日本帝國三所遺產
1.臺北帝國大學
2.臺灣總督府臺南工業專門學校
3.臺灣總督府臺中農林專門學校

在台復校
1. 中國國民黨中央黨務學校
2. 清華學校
3. 南洋公學

🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼

所以香港u grad 咪搵得少

計晒hd asso
一樣百分之一百

所以香港人有咩資格笑人畢業搵22k 台幣
香港咪都係咁上下

你地啲數字點黎
亂up當秘笈

讀邊間咁巴閉可以屈人機
不知名既尾段科大?

AL 3B2C計番都算係最top個幾個%

輾壓九成以上台仔應該都冇大問題

繼續打飛機,覺得自己勁就對了
港仔收皮啦,USA才是最勁!

係,係啊
但唔係台大最勁既台灣人
BTW,如果真係咁勁,不如考慮去北京清華大學/北京大學讀化學
香港狀元去到,一樣被輾壓
墊底

咁台灣入唔到大學咪好雞

台灣好似化妝都有學士學位？

佢強行將職訓野改成學士既後果

其實台灣以一個二千幾萬人口嘅亞洲國家，工業發展算係OK 電子 新竹嗰邊係幾勁。台積電 聯發科 聯華 大立光 都係岀名電子公司。 IC 設計同封裝 代工 ， 光電世界頭幾。香港電子業以前亞洲幾勁，大學lab都搵到made in HK嘅儀器，不過宜家追唔到世界。台灣多濕9大學係事實，但頭幾間唔差過三大。內地嘅重點大學都係勁，起碼所屬專業勁。香港讀engine嘅有幾多個係做到研發材料
利多：香港個創科局正垃圾

長榮航太都勁過港機工程

台大 大約等同香港三大 同内地985

清交城政 大約等同城理浸 同内地 211

中字輩 大約等 於嶺教公 同 内地一本

其他個d唔好提啦

服貿明明係程序有問題,

條友係咁話個議會組成方式合法

UP乜9

如果台灣既大學縮到剩返四大四中政大師大，我諗清交成已經可以同香港三大睇齊

台灣係大學太多，集中唔到資源谷排名姐
老實講，台大入面d prof 幾乎都係台灣人
加埋個funding，咁既排名算幾勁。

如果香港三大鎖國，淨係請香港人做prof，個ranking 可能未必有咁高。

唔認同
內地一本既學生質素分分鐘好過香港多多聲

但台大電機向咁既情況,都仲係嬴香港
台大電機
BTW,如果咁計既話,東大仲神
10個本土nobel

台灣有政府政策配套，又有産業支持
香港大電畢業生，大多想入mtr 發電廠 機電署
淨係做啲maintenance, 最多咪招標睇邊件貨啱買，做檢收。冇産業同大學合作，會少好多實用又賺錢嘅成果。

除返國家人口嚟講，瑞典先係神
剛剛先突破一千萬人口，但工業範圍廣，産品又高端，個個國民英文又勁。
不過歐洲又唔可以同亞洲並論

廢左喇傻仔，公務員係1998已經cut左警察去到2001都取消埋 。
有長俸都係港英年代。

長榮攞到波音大修合同，全亞洲得佢同日本有能力去大修波音飛機例如搞引擎。

廢港就是廢港
台灣連戰鬥機都整埋出黎啦
廢港仲出黎柒?

Dse幾分都可以去台灣讀大學

但係個國家太共產
你係有料既，係唔會甘心係瑞典拎果份人工交咁重稅。
佢地社會為左縮窄貧富差距，管理層同藍領既人工唔會相差好遠（after tax)。
醫療系統完善但係太慢，連首相外訪都要為左手術取消行程。
假若你無欲無求，想安穩平淡過人生，瑞典係天堂。
如果你係有錢佬，有實力之人，去英美比較好。
Spotify 個老細同 pewdiedie, 甚至ikea 個老細都唔係based on Sweden .

好多發展中國家都有民主 sowhat

有乜問題?好多國家都係咁

幾分夠可以去美國讀CC升大學啦，好多國家都有野雞大學。香港係18%直入u, 如果要比應該用返台灣頭18%考生入嘅u

香港 仲有個3322 卡住

台灣無底線入學 緊係0分都得

咁我可唔可以話台仔既土木同牙科係垃圾？

應該咁講 相比下台灣既土木同牙科研究係比香港弱
因為研究重點唔係響果兩方面